火雞國 33 士兵空襲中喪生，或會與俄開戰

發展成咁，真心估佢唔到 ....

但之前仲結盟 ....

tlnr

wtf ....

咁咪好大鑊

A strike that was carried out on Thursday left 33 Turkish soldiers dead in the northwestern part of the Idlib province in Syria; The European Union warns of this escalating into a ‘serious conflict’; Russia is denying involvement in the strike.

It can be ....

可能普京嫌佢隻手伸得太長，成個北部邊境都唔夠喂飽隻火雞

直接宣戰

2020
世界大戰

瘟疫 飢荒 都到左
仲差戰爭
最後就係死亡

「餵」

睇死得把口 算吧啦

兩個都唔係好野 鐘意擴張領土

火雞好心急想滅庫爾德族 ....

期待第三次世界大戰
利申：熊軍

唔想香港淪為支那賤畜之境，大家必須肅清中資，整頓“港漂”

（國際戰線）借助日韓爆發武肺推動全球反奶共運動和全球排支運動

入得人地國土有風險畀人炸死

消滅火雞，重建拜占庭帝國。

點解？

火雞之前唔係親俄咩??做乜搞成咁?

庫爾德人想獨立

咁多代理人戰，攪到我都好亂，火雞唔係同俄佬老友

唔知點解咁憎佢地同埋基督徒 ....

隻火雞係咪準備一次過同美俄打仗

完全估唔撚到

之前同蛾仲扮 friend ....

不過蛾睇個想就唔想打，係 Assad 啫 ....

你睇 Erdogan 呢個人 ....

分啲士兵嚟啦唔好咁浪費

希望俄佬生性，光復君士坦丁堡

又搞事

咁唔少心呀，唔好搞到美帝的話玩核武我都唔care

天啟四騎士

土耳其唔係北約成員國咩

歐洲病夫 ＋ 東亞病夫

一向冇明顯立場
敘利亞支持對立勢力幾年但係喺表面扮有啲合作維和咁大把

你錯
俄羅斯一定支持阿薩德光復敘利亞全境
俄羅斯要證明俾世人同埋潛在盟友睇
跟得我既一定有運行

火雞一直想入歐

畀人隊冧咗33個都唔開佢拖

夠打？

伊斯坦堡
君士坦丁堡

咁要面 ....

NATO article 5喺呢個情況唔會自動生效 因為唔係火雞國本土 所以點處理會等NATO會議決定 不過你係美帝你會唔會幫erdogan

之前係咪擊落俄佬戰機？

克里米亞戰爭

無乜點跟開，早排唔係好friend嘅咩？

Fun fact:

東正教係東羅馬滅亡後走左去俄國 ....

所以咪話估佢唔到 ....

點會。。
世仇嚟喎。。
打撚左好多百年
一戰又挑過機

土耳其都係吠吓嘅啫，佢唔會真打

關面子問題咩事

係好現實俄羅斯重新實現蘇聯時代遠程力量投射既Project
自從蘇聯倒臺俄羅斯中東基本上影響力蕩然無存
支持敘利亞政府係容許俄羅斯能夠響地中海重新取回直出大西洋不凍軍港
東南兩方牽制北約
俄羅斯哩局棋只許勝不許敗
敗落黎中東唔會再有國家睇俄羅斯頭

咁依家希臘都係嘅
話晒東羅馬係希臘文化嚟

其實普丁當佢仲係 friend , 一直好忍讓咁打不還手

只係 Assad 當佢係入侵者咁打 ....

中、俄、伊朗
無得拉攏土耳其了

依家蛾仲係普丁話事

普丁呢條友似乎想同火雞 friend....

火雞北約架wo
真係打好大鑊
支那又成最大贏家

土耳其不嬲都係怪胎
佢係nato member 要黎防俄佬但早排俾美國搞經濟
痴俄羅斯玩食兩家茶禮R著數
但俄佬又同佢係世仇
近因又有敍利亞內戰立場唔同

火雞國 放左勁多錢落軍事
唔打仗回唔到本
佢果n部坦克開始生鏽

之前唔係話要同俄佬買S400咩？？

突然反枱？

光復完就真係世界大亂
直入地中海同染指非洲

四騎士一個一個咁黎

仲為左s400唔要 F35

俄土終需一戰 其實本來就世仇啦
不過土耳其近年左右逢源 地理好，夾雜住中美俄都想拉攏
而且歐州又睇佢幫手接難民 所以土耳其真係兵家必爭

傾得電話應該打唔成

WW3

北約sure?

火雞好多俄式武器，早幾年為左買俄佬S400仲同北約反面喎。

唔夠美國俄羅斯打，但有返咁上下軍事實力的
仲要係北約成員國

傳咗去，唔係走咗去
君士坦丁堡/伊斯坦堡仍然保留正教至今

係普「京」

希望有生之年有幸見到WW3

ww3

抖左一百年之後
終於第十三次俄土戰爭？

美帝會唔會幫火雞

台灣用普丁
支那同香港慣用普京

讀音黎講普丁準確啲

篇野好詳細分析

第n次俄土戰爭

敘利亞真係cls

wiki話幾百年以嚟土耳其都有迫害庫德人
可以追溯到鄂圖曼帝國時期
所以庫德人想獨立
(庫德人係全球最多人數嘅無國家民族
而且半數人居住土耳其境內)
為咗維持領土完整
應該因為咁要迫害掛

第六秒聽，讀音嚟講普京準確啲

Путин
Пу 普
Тин，有少少似「賤」

是撚但啦
最好俄狗土狗兩敗俱傷
兩個都係垃圾國家

針基督徒就應該係宗教問題啦
火雞係伊斯蘭教國家

Trump靜靜地食花生

留名等睇口交了事

台灣譯俄文名，可能會跟拉丁化嘅俄文名嚟譯，咁係譯唔準
用返普京例子
普京全名：Владимир Владимирович Путин
拉丁拼音：Vladimir Vladimirovic Putin
香港會譯成：佛拉基米爾．佛拉迪米爾維奇．普京
留意ди(di)，讀音接近廣東話「支」

但台灣跟拉丁拉音，會用di去譯，所以會叫：

佛拉迪米爾．佛拉迪米爾維奇．普丁

一戰差啲畀協約國瓜分曬啦(塞夫爾條約
咪又係加入NATO

呢一鋪佢唔衰得。

拜占庭聖騎兵

土耳其火槍兵

法德係廢嘅，美國會唔會落水好難講，火雞 就一定唔夠俄佬打。

火雞就斷氣可能會抽水。

如果成功咗會點
西歐幾百年嚟阻止俄佬通過達達尼爾海峽
萬一被俄佬拎到地中海海權
西方會唔會同俄佬正式決裂？

但係蘇聯全盛時期都做唔到嘅嘢
普京唔會咁勁做到嘛

美國唔幫拖=北約玩撚玩
因為條約講明，一個成員國被攻擊，等同所有人被攻擊，全部成員有責任打
美國唔打，等於同人講「我支旗係廢、扯唔起」
成個後果係崩盤式，唔止北約，美國同中東國家嘅軍事協定、同日韓台嘅協防關係etc
當然，美國係唔想喺呢個時候打，所以搞掂兩邊，叫大家唔好搞大成件事更有可能

不過覺得打唔成
除非係調返轉俄佬有33個士兵畀火雞隊冧咗啦
火雞冇可能打得贏俄佬
肯定唔會主動開戰
唯一可能係拉nato落水先敢㗎啫
但係咁就大鑊啦

屌你老母，等睇俄佬打支那

正 大清洗

俄佬輕鬆一打二啦

打唔成啦

屌你老母等睇 死支那同俄佬交惡，
俄佬打柒死支那
支那收檔

利比亞左右開弓

我並唔覺得政治係咁樣類比
唔幫土耳其，同唔幫台灣，係兩件事黎
主要都係睇利益
北約係一件工具，無人話要俾工具綁死
正如英國可以放棄香港，但可以跨半個地球去打福克蘭
你個推論表面好似好合理，但每一環都無直接關係。

個問題係土耳其宜家唔係本土俾人侵略攻擊
係派去打敘利亞既軍隊俾敘利亞政府軍隊打返轉頭
國際法上根本無得幫拖
而美歐亦絕對無意欲捲入哩種紛爭之内

我意思係，你喺俄佬面前軟咗
中國會點睇你？
自然覺得你美國放棄得北約，唔敢同俄佬打，一樣放棄得亞太，唔敢同我喺台灣上面撐
情況有少少似當年綏靖政策
崩盤係呢個意思

如果火雞今次又擊落俄佬軍機呢?
poxy war

係時候嚟一場世界大戰

我完全唔認同
1：唔幫土耳其同軟弱，有咩直接關係?老馮要幫?
2：中國睇?有得大陸揀?美國係砌你就砌你架啦，用關稅都打到你仆街啦
3：美國係要出手既一定係秤過，利大過害，就點都要出手架啦，乜都係講成個格局，地緣政治，利益，國內民情，N咁多樣野影響。
4：馬克龍都有講過北約已經係名存實亡。
5：你呢一段既推理，又係完全一廂情願，只要中間有少少變數，你成個立論都錯曬。
A影響B，B影響C，C就乜乜乜，咁樣既推論其實好求其。

射中國啦，一射就變世界英雄

另外想講埋，依家既俄佬根本唔夠大陸既威脅大
淨係講經濟體，俄羅斯咁撚窮，惡得D咩?
係唔同你打就唔同你打，你惡得出D咩?
成個歐美既共識都係反俄排俄，有撚排都唔會有起色
相反，歐盟到依家都仲係奶緊共，最近仲多左日韓
俄佬過氣架啦，我係美帝都一定係砌撚左大陸先

最重要支那衰左冇國家個會幫

1.納粹喺歐洲擴張，同英國都冇咩直接關係，而英法真係揀綏靖，就係軟弱
軟唔軟弱有時唔係由你自己睇自己，可以係由其他人睇你
2.一定會計過數，所以我先話，美國自己都唔想搞大，會叫兩邊大事化小
4.馬克龍呢件垃圾可以不論
5.好多推論都有盲點，但a影響b,b影響c,呢種骨牌效應有一定歷史根據

等睇支那今年收皮
樓市出口雙雙大跌
入中南海殺屎進瓶

1：你個世界觀，史觀都錯撚曬，因為2戰後多左樣野叫：核彈。有核彈，成個玩法已經唔撚同曬，好心你真係去了解下70年代，90年代，呢兩個時代既戰爭模式已經同2戰唔撚同曬，影響仲大過2戰，你唔好再停留係2戰個思維。
2：美國根本唔需要出聲，你諗多左，食花生唔撚好?同埋講白D，歐美根本無能力打仗，因為無錢，俄佬想打仗翻盤好合理，咪劃塊地俾你自己軍演到夠，俄佬賺到錢咪又係買IPHONE，AN機，打經濟戰夠打殘你啦，好心你唔好咁天真啦，呢個年代，好撚難大國打仗，仲2戰。。。。
3：馬克龍，你駁唔到就話佢垃圾，印證左你只係一廂情願，只係自己覺得咁就係咁。
4：你個問題係你只係推一個方向，仲要窄到死，中間是但出好細小既變數已經推翻曬你既推論，例如：武漢肺炎，經濟衰退，排華。
有D因素係唔可以改變就話姐，影響最大既野係基本盤，例如：台日韓係大陸隔離，大陸有14億人，呢D野係唔會突然之間改變。
而你既推論，好容易就會變，例如美國總統換人做，對俄政策都可以180度改變啦，仲可以ABC咁推?

屌

講開歷史 好奇想知其實希臘同俄羅斯friend唔friend
話晒大家共同敵人土耳其都係世仇

你咁講尼個世界就唔需要要同盟啦。

個個都自己行先，有人吹雞要幫拖但唔行出黎，咁就係由大佬講出面話北約係得個樣，俄佬仲唔沖出黎咩。

防俄佬，話比人聽佢係大佬，尼啲公信力都好重要。北約一棄佐，成班歐豬立即用華為啦，駛怕美國係到嘈生曬？背後都可以拉埋班人抗共。

中共一見美國得個講字，立即搶釣魚台啦，搏美國唔幫手守個島仔，而日本唔敢打柒佢。如果美國出手，中共咪拍羅油走人，冇乜好輸，又可以話自己有能力打海戰搶灘做準備打台灣。

但係我聽其他website既讀音參考，最尾唔多似「賤」字
例如：

又另外：

再由IPA睇 Putin 係讀 [ˈputʲɪn]，tʲ軟音，顎化下讀果節都唔太似「賤」，個音似「田」多啲

利申：唔識俄文，嘗試求甚解

第n 次俄土戰爭

光復東羅馬帝國，君士坦丁大帝萬歲！

納粹德國之前都同蘇聯結盟

我真係好懷疑依家個教育制度係點樣去教歷史。。。
1：你見依家歐美個同盟關係好強?同盟係建基於共同利益，你無料，洗咩同你拍住上?
退一步問：你見依家呢個世界有個組織同盟好撚團結?望下個油價都知一二啦，以前俄佬同油組都會有計傾下，夾計穩持下個油價，依家俄佬、美帝、油組各有各做，所謂既組織，過時啦，正所謂，時乜勢乜，時勢唔同左就係唔同左，面對現實啦。

2：依家歐盟咪又係用華為，有無聽美國講呀?法德自己都想做大佬啦，馬克龍都話要搞歐洲軍隊啦。華為呢單野，你自己跟得貼D啦。

3：釣魚台呢樣野，你又係錯曬，本身海軍既話大陸就唔夠日本打(你自己去拎D軍事書睇下日本同大陸個海軍個實力差距有幾大)
同埋你又係犯左同一個錯誤，以為自己一路推落去都係岩，忽略好多變數。
成個大格局就係：大國之間唔會打大仗，呢個係共識黎。
而目前最有機會打得成既地區係中東同南海
同埋全世界最大獲既問題係貧富懸殊、債臺高築
好心就放棄呢種ABC式既邏輯推理，無撚用架，呢個世界無人知未來係點，一味係度推推推就以為自己一定推得岩。難聽D講句：你連半年後油價係貴左定平左都唔會知啦。

你岩呀，大家係唔團結嫁啦。問題係，你肯唔肯睇佐成班舊班底群埋你個死敵到姐。

我眼訓，唔覆咁詳細。
基於國家體制，人種膚色，價值觀，地緣政治，呢堆基本盤。
歐洲係好撚難去群俄佬同大陸。
依家親華純粹係因為：錢，太多債，大陸距離歐洲遠，感覺威脅唔大。所以歐洲不嬲都係怕俄佬，因為近，但都唔會一面倒鬥死俄佬黎搞自己麻煩。
美國行緊單邊主義，同歐盟拆伙，你歐盟埋俄佬堆咪堆，俄佬GDP好多？
依家擺明就係七國咁亂，仲用咩兩大陣營之間鬥爭去諗就肯定錯撚曬。

abc推論唔少通識老師都咁教

但好多時最後會變咗一堆滑坡謬誤 但有分

歐豬唔怕群支那呀，但美國怕麻。兩個大經濟體如果有朝一日自己另起爐灶做其他野，或轉用人仔啦，美國都頭痕。

自己由領袖，之後被邊緣化，冇盟友問題都幾大。雖然佢可以自給自足，但我估佢唔會鎖自己國，忽略其他野

蛾佬 收皮啦

簽得條約就要遵守
既然係北約成員
比人攻擊身為盟友點樣可以唔幫？
不過未必正式開戰果隻
因為而家俄羅斯都唔係入侵緊火雞

其實俄佬黎黎去去都係得一招
就係鬥大鬥癲
搏人地唔敢同佢黎真而r著數
講到尾都係爛仔手段

歐豬群支那都係為錢only 唔會全心撐
就算日落英國 賺住支那錢其實個心都應該睇佢唔起
睇你講歐豬係咩國啦 其實好多國家都知支那係伏
eg最近poland czech denmark
仲未計前蘇聯解體出黎嘅小國
叫佢自己擁抱返共產極權 搞笑咩
為錢奶下我都明 但講到咩聯合支那反美就應該無咩可能

打鳩d穆斯林豬就啱

香港人有無得參戰？想打柒穆斯林豬好耐

敘利亞北部緩衝區俄仔舊年年尾襯trump 撤軍先同火雞deal 好joint patrol同埋叫SDF 嘅庫爾德戰士撤出北部去回應火雞訴求，而家咁快忍唔住就要開拖

而家死33個
開戰就死3000幾可能
唔會開啦

幾時飢荒？

火雞

蝗災

Pin 呢個！！

俄佬認錯土耳其國旗做中国五毒旗

土耳其加入歐盟， 又近一步距離

Ottoman 時期以來屠殺左都唔知幾多千萬基督徒 ....

普丁好唔願同火雞打咖，佢個 friend Assad 係要打 ....

普丁都老 lah

講緊退位 lah ....

你明唔明 ....

火雞唔死得，死左蛾仲大鑊 ....

所以普丁先有得 erdogan 條痴線佬亂咬 ....

Sickman of Europe打乜春丫

火雞國係北約成員國，俄佬打火雞=打北約，世界大戰

係大審判呀

因為呢個歪曲叛逆嘅世代同上帝子民所受嘅逼害 ....

WW3即將到來

Erdogan 呢個人奸到出汁 ....

Friend 唔到 lah

沙皇倒台，行共產 .... 到左依家不倫不類 ....

明明土俄法德先約話3月5號開會傾

咁斯拉夫人引入字母初時都係跟希臘讀清音，後來先演變為濁音啫

如果要講「正宗」咁咪跟返希臘文 t 個發音 ....

想睇俄佬拎埋黑海控制權

地中海先係

土雞除咗話要趕絕敍利亞邊境嘅庫爾德民兵外, 睇嚟仲想趁敍利亞內亂時光復返一戰後被英法從土耳其劃分到敍利亞, 原本是土族居住的地方, 結果遇上北極熊攔路

好想直搗伊斯坦堡，捉 erdogan 出黎打到佢變豬頭 ....

要睇實今年非洲幾多收成 ....

又係喎，普丁唔夠膽 ....

唔好on9中國一早睇死美國唔敢同大國打仗
上星期係太平洋中國軍艦用激方射美國p8偵察機
美國都係提出嚴正交涉

無錯 而家無論軍事上 經濟上
中國係美國頭號敵人
呢點係美國2黨共識黎
係連登仔先覺得中國廢

首先北約係defense pact
=自己國土比人入侵北約先會出兵
但你喺人地國土先撩者賤比人屌打番轉頭就理撚得你
=越戰美帝有冇北約幫拖？

呢個世代所有條約都係廢的

兩國總統傾電話、沒事兒
才33個、沒事兒

vic香港應該唔會譯做「維奇」，呢個係普通話/台灣國語譯法，應該係譯域/域治，例子：Djokovic祖高域，所以probably middle name 會係類似佛拉迪米洛域，或者old school d花迪米洛域，其他暫時無補充

當我無到 話晒橫掃歐亞

「行動 post」毋忘831

唔搞嘅話有機會獨立成國

火雞仲響NATO 好撚吊癮...

俄國咪撚玩啦 佢出兵土耳其分分鐘俾周邊班世仇圍屌 次撚次向外擴張受傷既都係佢地肯定唔會再信

土耳其既海峽咁撚重要美國北約會坐視不理？命脈黎架。

but 西亞病夫呢啖氣真係啃唔落 一定要加埋圍攻俄國陣營先得 問題真係唔知點做 打仗肯定有難度 封海峽應該唔俾，拒絕向俄國消費？抑或斷絕國家交往？

「治」聽落可能準確少少，但「維奇」約定俗成咗
「維奇」，譯法好難隨便改係因為，「佛拉基米爾維奇」唔係middle name，係父名（Patronymic），兩回事來的
父名代表呢個人係某某的兒子，所以加вич維奇
全俄羅斯男女都有父名
正因為有呢一個固定系統，而一開始譯咗做維奇，就比較難譯返做域治，因為父名譯法「某某維奇/域治」有需要統一，等讀者一睇就知道，而多過一種譯法，出嚟效果可能冇咁清晰
而祖高域，可能因為佢係塞爾維亞人，以我所知呢個雖然讀音都係вич，但不是父名，所以譯法上不受此限

再舉個例子

呢個人嘅父名同姓，最尾都有вич
但出於約定俗成嘅譯法，父名會譯某某「維奇」，姓可以譯返準確啲嘅某某「域治」

立會過半，狗糧減半
全民派錢，永不落空

9月參選人立刻發動及宣傳政綱,削減驚方預算,慳返果D錢派比市民

既然777無恥派錢,
我地都可以,

依家即刻宣傳政綱,
9月立會一過半,
就即刻發動議案,
削減驚方預算，

驚方1年預算258億元,
削減一半就130億元,
4年立法任期就520億元,
再叫政府比D錢來,
就儲夠710億,
下年又可以派一萬

所謂國際組織都名存實亡

UN 都就解體

好小事

下星期開個會就又冇反事

斯拉夫人嘅Middle name係Son of XXX咁解

*布薦

薦啊

上面已經講咗
俄語世界，父名係父名，middle name係middle name，兩回事來
唔可以因為父名喺名、姓中間，就話父名係middle name

team kill?

咩都假 最緊要辣埋支那

打仗未
成班冷氣軍司

所以我曾經講, 侵侵佢最厲害地方係佢個遠見.

有時D野, 退就係進, 例如當日一戰德國唔幫奧匈, 佢可能早已稱霸整個歐洲.

守住庫爾德人陣地, 就係幫土耳其同敍利亞(俄國)做一個無著數只有損失的中間緩衝. 庫爾德人並唔係民主國家, 而佢地同敍利亞政權亦唔係敵人(庫人同土耳其反而敵對). 如侵侵所講, 佢地中間有一大片沙漠, 比佢地玩搶黎搶去. 如果係咁, 派美軍守住為乜? 土耳其, 敍利亞, 俄仔同庫人全部都憎ISIS, 駛用到美軍?

結果佢平日一退, 就等佢地之間打餐飽, 邊個贏左對美國都無損失. 美軍在果頭, 由四面都係敵人, 變成依家一個敵人都無, 絕對係明智選擇.

當然, 呢種選擇往往有短期政治後果, 會顯得政府好無能, 所以無人咁敢, 但侵侵敢.

侵侵你要望實牆國, 呢個先係世界文明最大敵人.

-6咋 佢點估到火雞同北極熊反枱
仲有點解佢聽火雞講 因為火雞渣住500萬人質隨時放去歐洲

最主要係Trump作為外交上面屬於舊少少嘅現實主義者同門羅主義者，地球另一邊嘅事佢唔會想介入，特別係涉及到俄土呢兩個傳統宿敵，美國有軍隊喺度就會變到好尷尬

仲有侵同火雞不嬲鬼打鬼
之前扣起f-35單野鬧得幾疆

問題美國唔介入全球邊有人比面美金

點解你會覺得美金啲實力係靠做世界警察去維持

啲人唔驚美國點會用美元
啲中東國咁憎佢又用美元結算咪驚佢啲航母

係F35同S400之間
火雞企咗係S400𠴱邊

重點係美國嘅國力已經唔駛透過干預地緣政治嚟show出嚟

完全估佢唔到

軸心國的事, 留俾中俄就夠啦
中國的武肺戰線已經全球開打

你所講既維奇約定俗成係普通話既約定俗成，如果以香港廣東話黎講，呢個係完全係一個唔合格既音譯，香港黎講至少我自己，都係近年維奇呢個譯法由大陸同台灣傳入黎至聽到。

vic大約係似of邊個邊個咁既意思，參考返近似既，德國人既von同荷蘭既van，von就大家都係馮啦，但van就香港譯雲，大陸譯范，係香港從來都係雲達沙，唔會係范德薩，因為轉返廣東話完全唔係個回事。

Anyway，好可悲就係大陸出左本所謂既標準漢語音譯，或多或少令香港好多本身用開既音譯都轉左，例如維珍尼亞同弗吉尼亞，好老實，一讀都知邊個準確d啦，context決定左應該用邊種翻譯，而我其實覺得特別係音譯，應該用返廣東話黎譯俾香港人睇，用普通話既音黎譯比本身用廣東話既人睇本身就違背左翻譯既原意。

有d野我地自己唔堅持無人會幫，真係唔想日後碧仙桃路會變咩布里斯托路，再唔堅持落去，日後仲會唔會有廣東話正音既音譯存在？我諗都唔會有，到時就大家一齊弗吉尼亞弗飽佢啦。

馬哈蒂爾90+仲做緊啦

成個中國咁

Ys，所以我係話，「域治」可能較個廣東話譯音
我撐你嘅堅持嘅，所以先會喺上面解釋其他譯音問題
但俄譯中有一個問題係，最先同俄語接觸嘅係官語/國語，姐係過「維奇」係由佢哋好早譯出嚟，而唔係你所講近幾年嘅事
由於一早畀佢哋壟斷咗俄語翻譯，「維奇」就成為咗成個華文世界通用，鬼叫我哋都係用中文，冇辦法
我都想叫「域治」，但父名譯法必須統一用同一個字，外語讀者先知道咁樣代表父名，而你要改返晒啲舊譯名係冇可能
又例如，「福爾摩斯」唔通我哋香港人要改叫「屋爾摩斯」etc？

Btw 荷蘭唔知，但德國嘅von 唔係人人有，個名有von嘅德國人，代表歷史上佢哋佢容克地主階級，所以代代都傳單字Von，含意同俄文вчи差好遠

藉口嚟啫其實，土耳其出兵其實係唔想近東局勢stablize，因為如果敘利亞搞掂咗之後，艾薩德政權完全做咗俄羅斯契弟，咁成個黑海出口就會俾俄羅斯控制，咁土耳其就會俾親俄勢力夾撚著

普京年紀唔會影響俄羅斯國策
俄羅斯要重拾蘇聯年代影響力唔係普京自己願望

就算美國唔幫都好，其他成員國係咪就從此對美國失去所有信心先？大家都知土耳其個situation係咩，最多咪表示咗美國唔會無條件幫你咁解，其他situation又唔同講法啫

再進一步講，所謂幫又去到咩地方先為只幫，係外海行又係幫，空軍支援又係幫，陸軍反推都係幫

咁我都可以倒翻轉話美國唔幫土耳其呢啲彈出彈入嘅仆街係提醒北約其他契弟唔好彈出彈入但有事又搵我幫拖，棄一儆百，團結北約。美國又贏

因為要好似樣樣都識咁

其實謙虛啲，承認大把野都係推論唔倒唔得咩？自大到不得了嘅教育模式。唔知就係唔知，死都要扮識係咩料

原來如此
我嗰個只係表面原因

無防空導彈就想同戰鬥民族打

事實上己經獨立

其實都係

其實最重要係土耳其發緊鄂圖曼帝國夢

稱霸中東

敍利亞由蘇聯時代己經係俄羅斯契弟

正確D講俄羅斯帝國時代己經講明敍利亞係佢範圍佢有權保護中東正教徒

俄土戰爭打左n次

#221

軍事上？

蘇聯/俄羅斯一直有軍艦長駐敍利亞

有咩問題 核大國
擁有3維一體核打擊能力
基本上中國都追過埋俄羅斯無論係海陸空方面